---
title: "В нестабильной версии появилось вращение холста"
date: "2013-04-22"
description: "Новая функция, добавленная Михаэлем Наттерером, избавляет художников от необходимости выкручивать себе шею под неестественным углом, чтобы поработать над картиной или текстурой с другого ракурса."
summary: "Новая функция, добавленная Михаэлем Наттерером, избавляет художников от необходимости выкручивать себе шею под неестественным углом, чтобы поработать над картиной или текстурой с другого ракурса."
---

Новая функция, добавленная Михаэлем Наттерером, избавляет художников от необходимости выкручивать себе шею под неестественным углом, чтобы поработать над картиной или текстурой с другого ракурса.

Прототип вращения холста был ранее подготовлен _sigetch_ в форке GIMP Painter, но к переносу в GIMP не оказался готов, поэтому работа была сделана Михаэлем заново. Мы подготовили для вас краткую демонстрацию:

{{< vimeo 64481497 >}}

Вращение холста активируется при нажатии **Shift** и перетаскивании средней клавиши мыши. Дополнительный модификатор **Ctrl** включает вращение с шагом 15°.

Чтобы сбросить вращение, нужно в меню выбрать _View / Rotate / Reset to 0°_ или повернуть холст с **Ctrl + Shift + перетаскивание**.

В общем и целом, функция готова; в дальнейшем наверняка будут какие-то доработки. Вращение холста появится в версии 2.10 (назвать сроки готовности этой версии мы пока не можем).
